# 요구사항 명세서

여러 영어 문장에 대한 그룹을 지을수 있는 템플릿을 등록한다.

### 들어가기 전

> - What : 영어 문장 연습 프로그램
> - How : 영어 문장 템플릿을 만들고, 사용자가 입력한 문장이 맞을때까지 시험을 볼 수 있게 합니다.
> - Why : 영어 문장에 익숙해지려면 반복학습을 해야하기 때문입니다.

[요구사항명세 목록](https://www.notion.so/6d49af10260d460e98401f4beb23ac2b)

### Template Register

| REQ-0001<br>REQ-0001-1<br>REQ-0001-2 | Create Template<br> A set of korean english Sentences <br> English vocabulary note |
| --- | --- |
| 설명 | 여러 영어 문장에 대한 그룹을 지을 수 있는 템플릿을 등록한다.<br>(영어 문장, 영어 문장 해석을 한 세트로하고 여러 세트로 구성된 영어 문장 연습 템플릿을 입력할 수 있어야 한다.)<br>(영어문장, 영어해석문장이 입력 완료 되었다면, 그 영어문장 해석에 도움이 될 수 있는 영어단어장을 입력할 수 있어야 한다.) |
| 화면 | Template Register |
| 행위자 | 사용자 |
| 선행조건 | 없음 |
| 후행조건 | 영어 문장들이 관리되는 Template이 생성된다. |
| 기본동작 | 1. Template 추가 버튼을 누른다.<br>2. Template Register 페이지로 이동된다.<br>3. Template의 Title, 영어 문장, 영어 문장 해석을 입력할 수 있는 에디터로 이동된다.<br>&nbsp;&nbsp;3-1. 에디터는 노션과 비슷한 형식으로 구현할 수 있도록 한다.<br>4. Template Title과 영어 문장, 영어해석문장이 세트로 묶인 내용을 입력한다.<br> &nbsp;&nbsp;4-1. 영어 문장 입력 후, 엔터 혹은 입력 완료 버튼을 누른 다음 영어 문장 해석이 입력 가능한 상태가 되어야 한다.<br>&nbsp;&nbsp;4-2. 여러 세트를 입력 가능해야 한다.<br>&nbsp;&nbsp;4-3. 입력 완료된 문장같은 경우, 수정모드에서 조회모드로 변경되어야 한다.<br>&nbsp;&nbsp;4-4. 입력된 세트는 세트로 묶인 것이 식별되어야 한다.<br>5. 영어문장, 영어해석문장이 입력 완료된 후, 영어 문장 해석에 도움이되는 영어단어장 입력 버튼이 나타난다.<br>&nbsp;&nbsp;  5-1. 영어단어장 기능은 필수 기능이 아니다.<br>6. 영어단어장 입력 버튼을 클릭하면 영어 단어장 팝업 페이지가 나온다.<br>7. 영어 단어장 팝업에서 추가버튼을 누른 후에는 영어 단어, 영어 단어 해설순으로 입력할 수 있는 입력창이 나온다.<br>8. 영어 단어, 영어 단어 해설순으로 입력 후에는 자동으로 영어문장에 매핑된 영어단어 딕셔너리가 저장된다.<br>9. 저장버튼을 누르면 템플릿이 저장된다.<br>&nbsp;&nbsp;  9-1. 저장이 되기 위해서는 1개 이상의 영어문장세트가 필요하다. |
| 추가동작 |  |

### Template List

| REQ-0002 | Template management |
| --- | --- |
| 설명 | 입력한 영어 문장들은 템플릿으로 관리 될수 있어야 한다. |
| 화면 | Template List |
| 행위자 | 사용자 |
| 선행조건 | 없음 |
| 후행조건 | 없음 |
| 기본동작 | 1. Template List 버튼을 누른다.<br>2. Template List 페이지로 이동된다.<br>3. Template에서는 Template Register에서 저장된 Template 목록이 보여진다.<br>4. Template 목록중 하나의 개체를 클릭하면 해당 Template을 조회할 수 있는 페이지로 이동된다. |
| 추가동작 |  |

### Template Details

| REQ-0003<br>REQ-0003-1 | Template Test<br>Template Test Verification |
| --- | --- |
| 설명 | 그룹으로 구성된 템플릿에서 영어 문장들을 외웠다면 시험볼 수 있는 기능이 있어야 한다.<br>(시험에서 각각 빈 내용을 입력후 '제출'버튼을 클릭하면 틀린곳에 대해 표시해준다.) |
| 화면 | Template Details |
| 행위자 | 사용자 |
| 선행조건 | Template이 저장되어 있어야 한다. |
| 후행조건 | 없음 |
| 기본동작 | 1. Template List 페이지로 이동 후, Template Register에서 저장된 Template 목록중 시험보고 싶은 템플릿을 클릭한다.<br>2. Test 버튼을 클릭한다.<br>&nbsp;&nbsp;2-1. 총 2번의 각기 다른 시험을 연속으로 본다.<br>&nbsp;&nbsp;2-2. 1번 시험은 영어문장, 영어문장 해설이 화면에 나온다. 이 때, 군데 군데 영어 단어가 비어있는 빈칸 채우기 시험이다.<br>&nbsp;&nbsp;2-3. 2번 시험은 영어문장해설이 나오고, 거기에서 영어문장을 통째로 지워서 전체단어가 맞도록 해야한다.<br>3. 1번 테스트 화면에서 제출 버튼을 클릭한다.<br>4. 2번 테스트 화면에서 제출 버튼을 클릭한다.<br>5. 각각 제출 버튼 클릭 후 어디가 어떻게 틀렸는지 검증된 화면이 나온다.<br>&nbsp;&nbsp;5-1. 영어 단어장을 입력했다면 문자열 원하는 단어에 마우스를 갖다대면 해당 단어에 대한 해설이 나온다.<br> &nbsp;&nbsp;5-2. 제출 이후, 사용자 본인이 입력한 영어 문장 위에는 템플릿에 입력하였던 문장이 나오고, 사용자가 입력한 부분과 다른 곳에 대하여 색깔 처리가 되어 나온다.<br>&nbsp;&nbsp;5-3. 제출 이후, 사용자 본인이 입력한 영어 문장이 본래 템플릿에 입력하였던 문장과 다르다면 틀렸다는 표시가 나타난다.<br>&nbsp;&nbsp;5-4. 틀렸다면 다시 시험을 볼 수 있는 재시험 버튼이 나타난다.<br>6. 재시험 버튼을 누른다면 해당 시험을 다시 본다.<br>7. 완벽히 맞았다면 다음 Step을 진행할 수 있도록 하고, 2차 시험까지 모두 맞았다면 완료 화면이 나타난다.<br>8. 완료화면에는 메인 화면, 템플릿 리스트 화면으로 갈 수 있는 버튼이 나타난다. |
| 추가동작 |  |

[원본 Notion 링크](https://earthy-cotija-1cb.notion.site/50d21e3c58834381ab5423c73e59bd31)